廣東陽江核電廠調節閥異常 保安局：「0級」事件 對公眾及環境無影響

距離香港約200公里的廣東陽江核電廠，在周一（10日）發生運行事件，其調節閥出現自動調節異常。事件被評定為「非等級核電站運行事件」，對公眾及環境並無構成任何影響。

香港保安局發言人指，陽江核電有限公司今日在其網站內，通報了一則核電站運行事件。根據核電站網頁資料，7月10日核電廠2號機組處於滿功率運行狀態。工作人員在執行輔助水泵試驗期間，發現調節閥出現自動調節異常。事件發生後，陽江核電公司按規程採取措施，於11日排除了調節閥故障。

根據國際原子能機構的國際核和放射事件分級表，今次事件被評定為「0級」的非等級核電站運行事件，對電站的安全運作、員工健康、及附近地區的公眾和環境並無構成任何影響。陽江核電站所有在運機組現均保持安全穩定運行。

今年3月陽江核電廠亦曾發生事件，電廠工作人員在執行電機房通風系統風機年檢後再鑑定試驗期間，發現3、4號風門限位元開關信號回路接線異常。事件同樣被評定為對公眾環境無影響的「0級」。

2015年3月核電廠1號機組維修期間，有4名工作人員在「干預冷卻水系統水箱水位報警的處理過程中」，未有按照程序操作及指揮失當，導致「餘熱排出系統泵」停止運作6分鐘。事後4名工作人員也未有按照規定將事件記錄在案，反而隱瞞不報。最終事故被內地當局發現，並展開調查。

香港樓價有機會大跌！

唔係大亞灣, 唔關香港事

留名等睇圖

好似有大獲野咁

正常少事一定講少事
但係直頭當冇左件事似係大獲到唔敢孭飛
當睇唔到就算 ....

太了解地獄鬼國文化 , 希望唔會大獲過福島咁 ....

含撚了

北大人將大量核電廠起哂喺廣東地區
有咩冬瓜豆腐班廣東人你死你賤喇

咪傻啦

就算地球消失，香港啲樓都會繼續升